<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="tatoo_of_person_array">
        <item> 1. Никогда не говори, что ты чего-то не можешь. |Чтобы выйти из зоны комфорта – выйди из нее”. рамок действительно немного, а ты можешь сделать все, что захочешь.</item>
        <item> 2. Нет хайпу! Да — труду и самодисциплине! | чтобы достичь чего-то значимого, нужно много и упорно работать. мгновенная популярность – не то, чего стоит ожидать.</item>
        <item>3. Чем хуже, тем лучше|Чем тяжелее была жизнь человека при достижении цели, тем сильнее он в итоге стал.</item>
        <item>4. Кокон раскрывается на время| когда гусеница упаковывается в кокон, чтобы стать бабочкой, у нее есть ограниченное время, чтобы вылупиться. После кокон затвердевает, и не состоявшаяся бабочка умирает внутри. В жизни та же история – есть ограниченное время, чтобы воспользоваться возможностью.</item>
        <item> 5. Самое темное время — перед рассветом|Если сейчас очень плохо – дальше будет хорошо.Приходит Абрам к раввину. Говорит, мол все не то, дела идут не так, жена не любит, сын раздолбай. “Что делать, ребе?”. Раввин подумал и сказал: “Абрам, повесь дома, над дверью табличку. На табличке напиши: “так будет не всегда”. Абрам ушел, возвращается через полгода. “Спасибо, ребе – способ помог. Сын одумался, жена снова любит, бизнес идет в гору”. Раввин ему в ответ: “Отлично. Но табличку не снимай. Потому что так будет не всегда”.</item>
        <item> 6. Никто не хочет, чтобы у тебя получилось|Люди из твоего круга не хотят, чтобы ты перешел на следующий уровень. Почему? Они боятся тебя потерять, боятся, что ты оторвешься от них и улетишь высоко, а они… они так не смогут, потому что остаются в своей удобной, мягкой и теплой зоне комфорта. Рост всегда осуждается. При попытке выскочить из этого круга ты ощутишь, что они прикладывают все усилия, чтобы не дать тебе это сделать.Твои друзья будут подозревать тебя в неадекватности, родственники скажут, что ты попал в секту и тебя «не узнать», если ты выберешь смену контекста и захочешь расти дальше. Еще они не хотят твоего роста, потому что знают: они почувствуют себя неудачниками по сравнению с тобой. Твоя смелость что-то менять будет обнажать их собственную слабость и их нежелание расти вместе с тобой.</item>
        <item> 7. Прежде чем осуждать человека, надень его обувь и пройди его путь|Вы можете высказать свое мнение, вы можете даже дать обратную связь и конструктивную критику, но не судите. Не разрушайте себя изнутри. Будьте выше этого. Созидайте.</item>
        <item> 8. Никогда не слушай советы людей, на которых ты не хочешь быть похожим| Если я захочу узнать, как я читаю рэп, я обращусь к Басте. Если я хочу услышать, насколько хорошо или плохо играю в хоккей, мне нужен Александр Овечкин. Как создавать масштабный бизнес в России, мне должны рассказать Владимир Седов или Сергей Галицкий, а как воспитывать детей — Людмила Петрановская или Дима Зицер. Я хочу учиться у первых. Я больше не готов слушать советы тех людей, на которых не хочу быть похожим.</item>
        <item> 9. Не бывает побед без поражений| По пути к цели ты упадешь ни один раз, но это нормально. Поражение — обязательный этап на пути к вашей великой победе. Спортсмены чаще проигрывают, чем выигрывают, но несмотря на боль и проигрыши, находят в себе силы пробовать снова и снова.</item>
        <item> 10. Не бывает неприятностей и ошибок. Бывают только уроки| Извлекай и записывай уроки из всех, казалось бы, неприятных ситуаций, анализируй и делай выводы. Это позволит не повторить их в будущем.</item>
        <item> 11. ППЖ|Просто Подними Жопу. Eсли что-то должно произойти, для этого нужно что-то сделать.</item>
        <item> 12. Пенсии не будет! Рассчитывай только на себя|Буферный запас средств должен быть всегда. Откладывай 10% от всех поступлений. Обучайся финансовой грамотности. Это поможет, если что-то не так пойдет сейчас, оттуда же сможешь кормиться, когда работать уже не сможешь.</item>
        <item>13. Копить нужно то, что невозможно отобрать|Обучайся всегда. Изучай новые техники, профессии. Подумай, как ты будешь зарабатывать, если сейчас лишишься работы.</item>
        <item>  14. То, чем ты сейчас занимаешься, и есть дело всей твоей жизни|Если все будут выполнять свою работу в полную силу – скоро общий уровень жизни повысится. Например, начиная с дворников на улице. Проблема в том, что люди на всех уровнях надеются, что это временно, и однажды они залезут повыше. И это влияет на качество работы прямо сейчас. Нет – то, что ты делаешь, это и есть твое предназначение.</item>
        <item> 15. Твори результаты – это и есть ты сам|Каждое утро, задавать себе вопрос: «Что я должен сделать, чтобы завтра у моей команды выросли результаты?». Смотри на ситуацию с другой стороны, меняя формулировки на «для того чтобы». Любое «для того чтобы» гораздо сильнее любого «потому что».</item>
        <item>   17. Меняй мир вокруг себя, насколько можешь|Начни с малого. С квартиры, лестничной клетки, подъезда, кухни в офисе и тд.</item>
        <item>  18. Свои границы ты определяешь сам|Невозможно надеяться на какой-то другой результат в жизни, если ты каждый день делаешь одинаковые вещи и не пытаешься выйти за рамки привычного. Большинство людей, которые чего-то добились, мыслили гораздо шире, чем их ближайшее окружение. Ты можешь судить только на основании собственного опыта и осведомленности. Чем дальше твоя осведомленность – тем шире границы.</item>
        <item>  19. Не планируй неудачу|При планировании чего-то, ты можешь подумать о том, что что-то пойдет не так, и выложиться не до конца – прикрывая риски заранее. Из-за этого все действительно развалится, а ты останешься доволен тем, что не все потерял – мол, предусмотрел. Как только мы начинаем сомневаться, что у нас что-то получится, шансы на неудачу увеличиваются в разы. Мы должны запланировать свой успех!</item>
        <item> 20. Быстрый не тот, кто быстрее бежит, а тот, кто не останавливается| Не останавливайтесь на достигнутом. Остановки быть не должно. Есть либо развитие, либо деградация. Нет целей — не будет ничего хотеться. Нет устремлений — не будет движения. Нет движения — не будет энергии. Нет энергии — не будет жизни. Вадим Зеланд</item>
        <item>  21. Бытие определяет сознание| Ты — это среднее арифметическое пяти людей, составляющих твое ближайшее окружение.Джим Рон. Контекст, созданный вокруг человека, определяет, кем он станет. Будь в окружении тех, кем ты хочешь быть.</item>
        <item> 22. Инвестируй в свое развитие! Эти деньги всегда возвращаются| Учись, короче. Много. Жадно. Поглощай знания. Каждый день. Ищи любую возможность. Знания сегодня — это сила, оружие, всё.</item>
        <item> 23. Деньги не портят человека| К богатству придут те, кто намертво забыл русские пословицы, романтизирующие бедность. Деньги — это энергия, которой мы распоряжаемся и вкладываем куда хотим. Деньги — всего лишь придуманный критерий, который человечество выбрало, чтобы измерять результат. А еще точнее — отражение качества и количества затраченной энергии. Вы вложились по максимуму, а результат вышел мизерный? Тогда вопрос качества того, что вы вкладывали, — вероятно, делали не то, не свое.</item>
        <item>  24. Нам не нужен мат, чтобы разговаривать| Мат — это язык чувственный и очень эмоциональный. Иногда можно, но не каждый день с утра до ночи. Засилье мата тормозит развитие русского языка, потому что это упрощение, это банально очень. Юрий Шевчук</item>
        <item>   25. Сначала успех, потом баланс| Баланс и успех — в принципе несовместимые понятия, что человек, который стоит на пьедестале с золотой медалью олимпийского чемпиона на шее и плачет под гимн своей страны, не мог заниматься ничем, кроме спорта, иначе бы он здесь не стоял.  сначала работаешь, потом думаешь об отдыхе. Если тебе 25 лет – ты еще далеко не устал, надо продолжать работать. Пока есть силы и возможность.</item>
        <item>  26. Стань индусом| Агрессия не должна владеть сознанием. Не нервничайте, в жизни не все идет как по маслу. Она просто проверяет вас на прочность — выдержите вы это испытание или нет. В состоянии эмоционального всплеска вы заведомо примете ошибочное решение, о котором потом будете жалеть.</item>
        <item>  27. Научись говорить «нет»|Не помогай людям, которые способны помочь себе самостоятельно</item>
        <item>  28. Все начинается с утра|Первое – то что первые сделанные дела определяют весь день. Второе – что нет никаких жаворонков и сов, и вставать рано – благодать..</item>
        <item>   29. Что излучаешь, то и получаешь|Не делай плохого – оно к тебе вернется. Улыбайся людям – они будут улыбаться тебе в ответ.</item>
        <item>   30. Иногда надо заставлять себя делать то, чего делать не хочется|Умываться, чистить зубы,работать, выглядить опрятно и прочие очевидные вещи.</item>
        <item>  31. Гигиена и внешний вид имеют значение| Гигиена это дело само собой разумеющееся. Одеваться подобающе контексту.</item>
        <item> 32. Любая аскеза полезна|Аскеза – осознанный временный отказ от того, что у тебя в избытке. Это перезагружает тебя, очищает сознание.</item>
        <item> 33. Патриотизм — это действия, а не разговоры| Патриотизм– делание своего дела качественно и с душой. Тогда в стране все будет хорошо.</item>
        <item>  34. У всех разные идеальные картинки|Каждый воспринимает мир по-своему. Взгляды отдельно взятого человека формируются на основании собственного жизненного опыта, даже текущего настроения. Другие люди, соответственно, видят мир иначе. Когда два этих взгляда пересекаются – случается конфликт.“Карта – не территория”.</item>
        <item>   35. Любить своих родителей — значит помнить о них!| Мы живем ради будущих поколений, а не ради прошлых. Нужно ценить родителей. И даже если они были не очень – злоупотребляли алкоголем, не занимались воспитанием – их все равно нужно любить. Ибо это тоже будет частью воспитания.</item>
        <item> 36. Отпусти и прости|“Если ты ненавидишь – значит тебя победили”, Конфуций. Нужно уметь прощать и отпускать людей. Злость разрушает.</item>
        <item>  37. Любой труд должен быть оплачен|Люди, которые “скачать бесплатно” не имеют права требовать качества сервиса, фильмов и книг. И вообще, это плохой подход. Когда я хочу, чтобы чей-либо труд был оплачен, я руководствуюсь интересами этого человека.</item>
        <item>  38. Наполняй смыслом каждый момент своей жизни!|В городе живет человек. Знает все что есть, чего нет. Ходит на работу по одному маршруту, по нему же возвращается. Каждый день сливается в одно и жизнь в итоге пролетает одним серым пятном. Жить необходимо осознанно и чувствовать каждый момент. Разнообразные маршруты передвижения, еда без телевизора, общение без телефона.</item>
        <item>  39. Я живу, чтобы… что?|Люди со временем выгорают, у людей опускаются руки, и это потому что нет целей. Какие-то цели уже достиг, а дальше смысла особого для жизни не осталось.Чтобы этого не случилось, нужно успевать поставить новую цель до достижения текущей. Цель должна быть в меру сложная, изменять образ жизни (выйди из зоны комфорта!), должна быть вызовом  и ориентироваться на живой пример (для утверждения, что это возможно). Еще нужно представлять, будто уже достиг этой цели — так быстрее к ней придешь. И все, что делаешь сверять, ведет ли это к цели.</item>
        <item> 40. Кто закончил рождаться, начинает умирать| “Если в трудный момент начать экономить – назад уже не вылезешь. В кризис нужно поднимать ставку, а не опускать”.  Необходимо постоянно занимать себя.</item>
        <item> 41. Не бойся мечтать масштабно!| Суть в декларации целей и том, что любую цель можно достичь. И не нужно бояться ставить масштабные цели. Записанная цель скорее будет достигнута, нежели абстрактная. Хотя бы потому что будет понимание, когда придет ее достижение.</item>
        <item>42. Намерения минус действия равно ничего|Цели без попыток их достижения – беспонтовые цели.</item>
        <item> 43. Одинаково важно и то, что ты хочешь, и то, чего ты не хочешь|У тебя может быть не только “морковка”, за которой ты идешь, но и “морковка” которая сзади – ты уходишь от нее.</item>
        <item>44. Оправдания убивают действия|Не ищите причин, почему вы что-то не можете сделать. Ищите причины, почему вы можете это сделать. Дети не уходят в оправдания, когда учатся ходить и у них не получается. Эту историю можно переложить на что угодно. Учиться ходить-то действительно один из сложнейших уроков в жизни. Потом, все хотят, чтобы получалось сразу. Мол, вон сидит Цукерберг, он раз – и мультимиллионер. Но за кадром не видно всех попыток и набитых шишек – видно только результат. Так что поработать придется.</item>
        <item>45. Наслаждайся каждой минутой жизни!|Шансов на то, что Земля стала бы обитаема было один к миллиарду. Что ты мог родиться (конкретно ты) – тоже, крайне маленькая вероятность. Нужно смотреть мир вокруг и наслаждаться жизнью.</item>
    </string-array>
</resources>